譚惠珠：2022年檢討一國兩制

《逃犯條例》修訂風波至今持續逾兩個月仍未平息，基本法委員會副主任譚惠珠日前接受傳媒查詢時指出，在下一任特首上任後，即2022年，應由全國人大常委會領頭檢討「一國兩制」，了解當中「有甚麼是香港做得不足，有甚麼是中央做得不足，香港在中國發展的地位有甚麼可以改善，扮演甚麼角色」，料需時最少兩年。她又認為中央政府和香港政府均需反思，未來應如何幫助香港人認識「一國兩制」、國家主權和管治權。

對於連日來不斷升溫的示威衝突，譚感到十分憂心，希望能盡快平息，但認為事件不會動搖中央政府推行「一國兩制」的信心，但有需要檢討「一國兩制」，形容國家與香港之間是「命運共同體」，直言香港不可以再拿起英國旗揮來揮去，亦不可以要求美國對香港提供充足的「糧草」。

譚又指，平息風波首要條件是回復法治，但不認為民間一直要求成立獨立調查委員會有助平息風波，強調過往的獨立調查委員會均是在事件完結後才開始調查，若其目標是警察，則已有監警會調查，認為不需要獨立調查委員會，認為示威者其他訴求不合理。至於社會上的各項不滿，則可循《施政報告》中處理。

香港理工大學專業及持續教育學院陳偉強表示，一國兩制現時已非如預期般運行良好，香港正面對危機，2022年將發展到如何都是未知數，故應以快打慢，盡快檢討一國兩制上有何不足及缺失，甚至舊有的「兩制」應否繼續。他又認為，要令暴亂情況平息不止靠出動警方平亂，治本的方法是在制度上改變，解決問題，才是明智的方法。

時事評論員陳雲生指，一國兩制一直存有未完善的地方，即使沒有修例風波，亦需適時檢討。

距到底明唔明咩係命運共同體

一國一制
股樓齊爆
我要攬炒

唔使檢討啦，呢家即刻一國一制啦

佢到時都係話一國一制

出老解啦，快點制裁我

2022 身份證換哂新嘅, 街燈又裝哂, digital id 又推埋, 全面監控已完工, 明哂

譚惠珠呢個妖婦，六、七年前我曾經要freelance幫手做演講逐字紀錄，抽中要去聽佢個基本法講座。

佢講「高度自治」嗰節，睇到我呆撚咗。
佢先邀請一個高佬同一個矮妹（矮過譚）上台企佢左右兩側，然後話：「高度自治其實唔係一個絕對概念，只係相對概念。」

跟住佢指住個高佬話：「拿，佢高過我，所以佢就係高度自治，我就係低度自治。」再指住個矮妹話：「拿，而家我高過佢，所以我又變番係高度自治，佢就係低度自治了。」

仆你個街，喺呢班冚家剷嘅角度而言，只要香港未衰到好似當年比利時管治剛果咁切人手掌，咁已經係高度自治啦！

屌你老母。

cancer腫瘤呢d真真正正係命運共同體
老閪都要割 ，切走佢。
係咪暗指香港係中國既腫瘤，要切。原來潭惠珠想搞港獨，反中亂港叛國賊

呢條冚家剷真係毒瘤黎
2022年社會信用體系同監控燈柱晨早起哂啦
你唔撚快D去死

2022 仲有中共再講啦

香港咁唔聽話，即刻檢討啦屌你老母仲等，正一賣國賊

到時條八婆分分鐘已壽終正寢

到時支爆左啦 捱到咁耐先算

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

基本法委員會副主任譚惠珠日前接受傳媒查詢時指出，在下一任特首上任後，

咁講姐係明知777做唔住 都要死攬到2022先換人
你肯到佢仲頂到3年 唔會搞到香港攬炒??

到時你仲在生再講啦

以前係英國人隻狗，宜家係中國人隻狗，死八婆成世都係牆頭草

幾時死呀老而不

立左timeline
得返三年俾唔想做中國人既搞移民
更可能係俾料外國人走

發覺賣港呢班全部都係閪老女人：林奠、譚惠珠、梁愛詩、范徐麗泰、葉瘤、羅范椒芬

收皮啦仲2022年，今年我就要你過唔到七十大壽

2022 佢都死靗左啦 係咪想何妖起佢個墳呀